{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_014111",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "내주축성비"
    },
    "text": "萊州築城碑 (내주축성비)\\n\n釜山広域市東莱区福泉洞3-2\\n\n1972年6月26日、釜山広域市の記念物に指定されたのは、東莱区で管理されている石碑です。この石碑は高さ400センチ、幅106センチの大きさであり、朝鮮英祖7年(1731)に、東莱府使のチョン·オンソプが壬辰倭乱の際に廃墟となった東莱邑城を収縮し、その事実を称えるために建てられました。 同じく英祖11年(1735)には、当時の府使チェ·ミョンサンが築城に関わった人員や費用などを記録するために、碑文を刻んで建設されました。この碑の前面には、築城に関する事実が20行にわたって記録されており、裏面には築城に従事した人員の名簿が刻まれています。石材には花崗岩が使われており、大石には伏蓮が装飾されています。碑身には若干の破損がありますが、上段には隷書体で「莱州築城碑記」と刻まれています。彫刻技法も非常に優れていると言えます。 碑文によれば、辛亥年(1731)1月に城跡の測量が始まり、4月に城壁、5月に城門、7月には門楼が完成したとのことです。この築城には慶尚道64郡で5万2,000人余りが動員され、米4,500俵余りとべ1,550匹余りの財物が消耗したそうです。壬辰倭乱前の記録である『新増東国輿地勝覧』によれば、東莱邑城は石垣で周囲3,090尺、高さ13尺で、城の中には6つの井戸があったそうです。しかし、新しく完成した城は周囲2,880歩で、以前よりも長くなったとのことです。 築城が終わった後、チョン·オンソプは城の中に調味料として4000余島を備蓄し、守成倉と呼ばれるようになりました。また、城を守るために手帳軍官200人を派遣しました。この碑石は本来は南門外の農珠山に建てられていましたが、英祖41年(1765)に移され、純祖20年(1820年)に再び南門跡に移されました。そして、日本の植民地時代にこの場所に移されたのです。 この碑文は、黄山道察訪キム·グァンアクによって建てられ、ソン·グァンジェが字を書きました。これはカン研究の最も正確な資料であり、朝鮮後期の城築史研究において貴重な資料です。",
    "QA": [
        {
            "question": "この石碑は何のために建てられましたか？",
            "answer": "この石碑は壬辰倭乱の際に廃墟となった東莱邑城を収縮し、その事実を称えるために建てられました。"
        },
        {
            "question": "この石碑の前面には何が記録されていますか？",
            "answer": "この石碑の前面には築城に関する事実が20行にわたって記録されています。"
        },
        {
            "question": "この石碑の裏面には何が刻まれていますか？",
            "answer": "この石碑の裏面には築城に従事した人員の名簿が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "この石碑はどのような石材で作られていますか？",
            "answer": "この石碑は花崗岩を使って作られています。"
        },
        {
            "question": "この石碑はどのような彫刻技法が使われていますか？",
            "answer": "この石碑は非常に優れた彫刻技法が使われています。"
        },
        {
            "question": "築城にはどれくらいの人員と費用がかかりましたか？",
            "answer": "築城には慶尚道64郡で5万2,000人余りが動員され、米4,500俵余りとべ1,550匹余りの財物が消耗しました。"
        },
        {
            "question": "築城が終わった後、城内には何が備蓄されましたか？",
            "answer": "築城が終わった後、城内には調味料として4000余島が備蓄され、守成倉と呼ばれるようになりました。"
        },
        {
            "question": "この碑石は何年に建てられましたか？",
            "answer": "この碑石は朝鮮英祖11年(1735)に建てられました。"
        },
        {
            "question": "この碑石は最初はどこに建てられていましたか？",
            "answer": "この碑石は最初は南門外の農珠山に建てられていました。"
        },
        {
            "question": "この碑石はいつ、どこに移されましたか？",
            "answer": "この碑石は英祖41年(1765)に移され、純祖20年(1820年)に再び南門跡に移されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 652,
        "QA": 419
    }
}